警改口認非即場拘捕被告

節錄

警改口認非即場拘捕被告

■去年11月11日，多區有市民上街響應「三罷」行動。資料圖片

【三罷堵路案】

【本報訊】兩名女學生涉去年11月三罷首天用交通雪糕筒及垃圾桶等堵塞港鐵港大站外道路，遭警員拘捕。二人否認在公眾地方造成阻礙罪昨受審。拘捕其中一名被告的警員供稱，接手處理被告後不久宣佈拘捕她，惟他在辯方盤問下改口，承認當時沒即場拘捕亦無警誡被告。

。。。。。。。。道追捕以雜物阻塞行車線的黑衣人，至港大黃克競樓的樓梯後，接手處理被同袍截停的次被告，並在港大站A出口外以涉嫌在公眾地方行為不檢拘捕她。

梁在盤問下稱，同袍警車到場不久，他乘坐的警車也到達。辯方播片，顯示數名黑衣人以雜物堵路後逃往港大校園，未幾只有。。。。。。。。。

同案兩人守行為

盤問下梁承認沒在A出口外宣。。。。。。。

拘捕第三被告的女警郭綺瑾接受辯方盤問時，起初否認到場時已不見黑衣人堵路，惟看片後承認確看不見黑衣人堵路，但見他們逃跑。郭承認沒在場警誡第三被告。

另外兩被告早前准以簽保守行為方式結案。聆訊今續。

案件編號：ESCC683/20

呢單係邊個裁判官審

假口供無罪

咁又唔係妨礙司法公正